Wij hebben in onze politierapporten realisme geduwd tot het uiterste, maar het resultaat is, moet deze worden gezogen, noch fascinerende noch artistieke."
"Een bepaalde selectie en discretie moet worden gebruikt bij het opstellen van een realistisch effect", aldus Holmes.
"Dit is die in het proces- verbaal van de politie, waarbij meer nadruk is gelegd, misschien op de clichés van de magistraat dan op details, die waarnemer bevatten de vitale essentie van de hele zaak.
Daarvan afhankelijk, er is niets zo onnatuurlijk uit als de gewoonste zaak van de wereld."
Ik glimlachte en schudde mijn hoofd.
